

第 1 冊  第 1 課

課文全新字:一拍手二三四向上下左右
  設定習字:一手二三向上下左右
  比對習字:一手二三向上下左右
漏設之習字:
設定非習字:拍四
比對非習字:拍四
    漏設字:

第 1 冊  第 2 課

課文全新字:套圈真好玩先小狗再羊個兩哈中了
  設定習字:唱座山到十朵花五八
  比對習字:
漏設之習字:
設定非習字:兒歌數兩
比對非習字:兩
    漏設字:套圈真好玩先小狗再羊個哈中了

第 1 冊  第 3 課

課文全新字:摺紙張方想什麼呢條魚水游球
  設定習字:四方小魚水中羊走
  比對習字:四方小魚水中
漏設之習字:拍
設定非習字:摺紙張游
比對非習字:摺紙張游
    漏設字:想什麼呢條球

第 1 冊  第 4 課

課文全新字:猜誰的尾巴長短像扇子猴兔孔雀
  設定習字:真好玩先再個兩哈了
  比對習字:
漏設之習字:
設定非習字:套圈狗
比對非習字:
    漏設字:猜誰的尾巴長短像扇子猴兔孔雀

第 1 冊  第 5 課

課文全新字:五回家天黑太陽山鳥要我也是溫暖地
  設定習字:回天太要我也是的地
  比對習字:回天太要我也是的地
漏設之習字:
設定非習字:家黑陽鳥溫暖
比對非習字:家黑陽鳥溫暖
    漏設字:五山

第 1 冊  第 6 課

課文全新字:六窗戶打開外面綠色草關裡人笑聲
  設定習字:六家戶打開外面草裡人
  比對習字:六家戶打開外面草裡人
漏設之習字:
設定非習字:窗綠色關笑聲
比對非習字:窗綠色關笑聲
    漏設字:

第 1 冊  第 7 課

課文全新字:七分果妹給爸媽到最後剩大哥自己
  設定習字:七分果妹給大哥自己
  比對習字:七分果妹給大哥自己
漏設之習字:兩
設定非習字:爸媽最後剩
比對非習字:爸媽最後剩
    漏設字:到

第 1 冊  第 8 課

課文全新字:八愛在院運動送毛巾燈看書杯
  設定習字:爸媽在院子毛巾笑看杯
  比對習字:爸媽在院子毛巾笑看杯
漏設之習字:
設定非習字:愛運動送條燈書
比對非習字:愛運動送條燈書
    漏設字:八



第 2 冊  第 1 課

課文全新字:春雨ㄒㄧㄌ啦種說吧們發芽桃樹花都啊
  設定習字:春雨種說吧們發芽長桃樹都
  比對習字:春雨種說吧們發芽長桃樹都
漏設之習字:
設定非習字:
比對非習字:
    漏設字:ㄒㄧㄌ啦花啊

第 2 冊  第 2 課

課文全新字:找來老師帶去油河邊聽ㄏㄨㄚ唱著歌走臉容你
  設定習字:找來老師帶去油河聽著容你
  比對習字:找來老師帶去油河聽著容你
漏設之習字:
設定非習字:綠邊臉
比對非習字:綠邊臉
    漏設字:ㄏㄨㄚ唱歌走

第 2 冊  第 3 課

課文全新字:不跟比美高怕風吹倒知道冬過消息快樂
  設定習字:不和比美高怕風吹倒冬過送
  比對習字:不比美高怕風吹倒冬過送
漏設之習字:後
設定非習字:誰消息
比對非習字:誰消息
    漏設字:跟知道快樂

第 2 冊  第 4 課

課文全新字:和雞做朋友請吃蟲謝能青嗎貓骨頭牛喜歡同心
  設定習字:做朋友請吃能青狗頭牛愛心
  比對習字:做朋友請吃能青狗頭牛心
漏設之習字:
設定非習字:雞蟲謝貓骨
比對非習字:雞蟲謝貓骨
    漏設字:和嗎喜歡同

第 2 冊  第 5 課

課文全新字:名字蛙對蝴蝶有時候叫蝌蚪竹筍興他就
  設定習字:名字蛙對有時候叫蟲竹他就
  比對習字:名字蛙對有時候叫蟲竹他就
漏設之習字:兩
設定非習字:蝴蝶蝌蚪筍
比對非習字:蝴蝶蝌蚪筍
    漏設字:興

第 2 冊  第 6 課

課文全新字:橋東隻白西間音讓起掉退
  設定習字:東邊隻白西間聲音誰起掉退
  比對習字:東邊隻白西間聲音誰起掉退
漏設之習字:黑兩謝
設定非習字:橋讓
比對非習字:橋讓
    漏設字:

第 2 冊  第 7 課

課文全新字:交傘這窩孩遊戲爺休ㄙ迎
  設定習字:喜歡交張鳥知歌遊休息迎這
  比對習字:喜歡交張鳥這知歌遊休息迎
漏設之習字:綠讓
設定非習字:傘窩戲爺
比對非習字:傘窩戲爺
    漏設字:孩ㄙ

第 2 冊  第 8 課

課文全新字:蝦可憐雲兒飄幸福生平安住
  設定習字:可雲想最幸福生平安住快樂
  比對習字:可雲想最幸福生平安住快樂
漏設之習字:讓
設定非習字:憐飄
比對非習字:憐飄
    漏設字:蝦兒

第 2 冊  第 9 課

課文全新字:九搖椅十歲日很只坐會出又故事船輕睡
  設定習字:九爺日很只坐會出又故事啊
  比對習字:九爺日很只坐會出又故事啊
漏設之習字:貓
設定非習字:搖椅歲船睡
比對非習字:搖椅歲船睡
    漏設字:十輕

第 2 冊  第 10 課

課文全新字:母親節教卡還寫話畫朵多表示您敬祝
  設定習字:母親卡還寫話畫多表示您祝
  比對習字:母親卡還寫話畫多表示您祝
漏設之習字:愛
設定非習字:節教
比對非習字:節教
    漏設字:朵敬

第 2 冊  第 11 課

課文全新字:本領賽飛得跑ㄍ吵沒完旁問為鷹馬
  設定習字:本領得跑游吵停問道為什麼
  比對習字:本領得跑游吵問道為什麼
漏設之習字:貓
設定非習字:兔賽飛鷹馬
比對非習字:兔賽飛鷹馬
    漏設字:ㄍ沒完旁

第 2 冊  第 12 課

課文全新字:棵希望年見少連忙把拔改李梨直
  設定習字:猴棵年見少呢連忙把改李直
  比對習字:猴棵年見少呢連忙把改李直
漏設之習字:兩
設定非習字:拔梨
比對非習字:拔梨
    漏設字:希望

第 2 冊  第 13 課

課文全新字:松喊喂遠答被伯摸那托呀意思低
  設定習字:松喊喂遠沒答被伯孩那托低
  比對習字:松喊喂遠沒答被伯孩那托低
漏設之習字:
設定非習字:意思
比對非習字:意思
    漏設字:摸呀

第 2 冊  第 14 課

課文全新字:怎停坑立刻急處幫久才已經乾定爬
  設定習字:怎陽坑馬急久才已經乾定爬
  比對習字:怎陽坑急久才已經乾定爬
漏設之習字:雞
設定非習字:幫
比對非習字:幫
    漏設字:停立刻處



第 3 冊  第 1 課

課文全新字:新如成熟昭鬼針物指甲裂跳
  設定習字:新如成熟色飛針像動物指甲裂跳
  比對習字:新如成熟色飛針像動物指甲裂跳
漏設之習字:綠
設定非習字:昭鬼
比對非習字:昭鬼
    漏設字:

第 3 冊  第 2 課

課文全新字:鴨許圓點些以變幾腿前忽然
  設定習字:許黑點尾巴些以後變幾條前忽然
  比對習字:許黑點尾巴些以後變幾條前忽然
漏設之習字:兩愛
設定非習字:鴨圓腿
比對非習字:鴨圓腿
    漏設字:

第 3 冊  第 3 課

課文全新字:今更懂病哭現因忍圖而且次頁樣
  設定習字:今歲更哭現因忍幫書而且次頁樣
  比對習字:今歲更哭現因忍幫書而且次頁樣
漏設之習字:
設定非習字:懂病圖
比對非習字:懂病圖
    漏設字:

第 3 冊  第 4 課

課文全新字:星晚姐弟亮晶空顆光閃麗共哇數清
  設定習字:星晚姐弟亮晶空光閃共哇數完清
  比對習字:星晚姐弟亮晶空光閃共哇數完清
漏設之習字:
設定非習字:顆麗啦
比對非習字:顆麗啦
    漏設字:

第 3 冊  第 5 課

課文全新字:陣秋林落葉舞機楓漂躲紅根拿洋娃縫衣
  設定習字:陣秋林落葉機躲紅傘根拿洋娃衣
  比對習字:陣秋林落葉機躲紅傘根拿洋娃衣
漏設之習字:
設定非習字:舞楓漂縫
比對非習字:舞楓漂縫
    漏設字:

第 3 冊  第 6 課

課文全新字:冷螞蟻靜哪麻燕南明從正告別覺整洞
  設定習字:冷靜哪麻南明從正告別睡覺整洞
  比對習字:冷靜哪麻南明從正告別睡覺整洞
漏設之習字:
設定非習字:螞蟻雀燕
比對非習字:螞蟻雀燕
    漏設字:

第 3 冊  第 7 課

課文全新字:語言常用談烏密布訴氣蜻蜓命原黃季妙
  設定習字:語言常用同布訴氣輕命綠季節妙
  比對習字:語言常用同布訴氣輕命綠季節妙
漏設之習字:
設定非習字:烏密蜻蜓黃
比對非習字:烏密蜻蜓黃
    漏設字:談原

第 3 冊  第 8 課

課文全新字:鼠救獅醒捉王求報放獵網咬破
  設定習字:鼠救獅醒捉王求報憐放獵網咬破
  比對習字:鼠救獅醒捉王求報憐放獵網咬破
漏設之習字:
設定非習字:
比對非習字:
    漏設字:

第 3 冊  第 9 課

課文全新字:勇士顏鯉敢擋路碰螃蟹身岸ㄆ力及
  設定習字:勇士顏鯉敢擋路碰螃身岸嗎力及
  比對習字:勇士顏鯉敢擋路碰螃身岸嗎力及
漏設之習字:
設定非習字:蟹
比對非習字:蟹
    漏設字:ㄆ

第 3 冊  第 10 課

課文全新字:學由口應法注翅膀卻句試練習遲
  設定習字:學由教口應法注意拍卻望句練習
  比對習字:學由教口應法注意拍卻望句練習
漏設之習字:蜻蜓
設定非習字:翅膀試遲
比對非習字:翅膀試遲
    漏設字:

第 3 冊  第 11 課

課文全新字:槍養慣管實累丟半夜味引野狼步屋進
  設定習字:養管實丟半夜味引野步屋處窗進
  比對習字:養管實丟半夜味引野步屋處窗進
漏設之習字:
設定非習字:槍慣累狼
比對非習字:槍慣累狼
    漏設字:

第 3 冊  第 12 課

課文全新字:散公園皮鞋ㄊ鬆ㄐㄡ蜜蜂ㄥ認工作
  設定習字:跟散公園皮鞋鬆兒蜜蜂認工作原
  比對習字:散公園皮鞋鬆蜜蜂認工作原
漏設之習字:
設定非習字:
比對非習字:
    漏設字:ㄊㄐㄡㄥ

第 3 冊  第 13 課

課文全新字:耶誕月期晴買裝彩掛暗床襪禮具忘
  設定習字:月期晴買裝彩燈掛關暗黃床具忘
  比對習字:月期晴買裝彩燈掛關暗黃床具忘
漏設之習字:愛麗
設定非習字:耶誕襪禮
比對非習字:耶誕襪禮
    漏設字:

第 3 冊  第 14 課

課文全新字:謎課照溜講早晨海傍夏它趣底
  設定習字:猜課圓照球興講早晨海夏它趣底
  比對習字:猜課圓照球興講早晨海夏它趣底
漏設之習字:
設定非習字:謎溜傍
比對非習字:謎溜傍
    漏設字:



第 4 冊  第 1 課

課文全新字:第，。奔垃圾流泳廢汙藍翔煙淨永「」？奇怪象豬：！毀泥土沖信鼻吸洗澡挖、；培澆達爾文百英國科牠活站穿棕順肩揮ㄗ傷害其萬護鄉車雪米度標鹿或所內浪努往腳絕腰悔滿汗行途頂雙臂房考囪斜她彎片絲記童呼轉桐　苗栗速全每『』沿剛場淡香撿串環難熱總冰當感爭究竟熊菜辛苦採收蘿蔔番茄摘鈴薯株塊莖壁虎借牆蚊蛇逃拉撥降掌握閒幅蓋章但古簡單木火門慢印鋸傳魯班需砍斧抓茅割血厲仔細齒鐵省此奶封讀級業件棒ˊ體健康世雖校架功等假勸淘咪導陪伴恩惠
  設定習字:奔垃圾流泳廢汙麗藍翔煙淨讓永
  比對習字:奔垃圾流泳廢汙麗藍翔煙淨讓永
漏設之習字:兔拔啦戲愛腿兩鴨馬貓臉紙圖烏飄鷹雞暖搖燕懂試謝賽運慣
設定非習字:
比對非習字:
    漏設字:第，。「」？奇怪象豬：！毀泥土沖信鼻吸洗澡挖、；培澆達爾文百英國科牠活站穿棕順肩揮ㄗ傷害其萬護鄉車雪米度標鹿或所內浪努往腳絕腰悔滿汗行途頂雙臂房考囪斜她彎片絲記童呼轉桐　苗栗速全每『』沿剛場淡香撿串環難熱總冰當感爭究竟熊菜辛苦採收蘿蔔番茄摘鈴薯株塊莖壁虎借牆蚊蛇逃拉撥降掌握閒幅蓋章但古簡單木火門慢印鋸傳魯班需砍斧抓茅割血厲仔細齒鐵省此奶封讀級業件棒ˊ體健康世雖校架功等假勸淘咪導陪伴恩惠

第 4 冊  第 2 課

課文全新字:標鹿或所內浪努往腳絕腰悔滿汗行途頂雙臂房考囪斜她彎片絲記童呼轉桐　苗栗速全每『』沿剛場淡香撿串環難熱總冰當感爭究竟熊菜辛苦採收蘿蔔番茄摘鈴薯株塊莖壁虎借牆蚊蛇逃拉撥降掌握閒幅蓋章但古簡單木火門慢印鋸傳魯班需砍斧抓茅割血厲仔細齒鐵省此奶封讀級業件棒ˊ體健康世雖校架功等假勸淘咪導陪伴恩惠
  設定習字:兔變奇怪象拔啦戲泥土沖信吸洗挖培
  比對習字:
漏設之習字:
設定非習字:豬澡毀鼻澆
比對非習字:
    漏設字:滿汗行途頂雙臂房考囪斜她彎片絲記童呼轉桐　苗栗速全每『』沿剛場淡香撿串環難熱總冰當感爭究竟熊菜辛苦採收蘿蔔番茄摘鈴薯株塊莖壁虎借牆蚊蛇逃拉撥降掌握閒幅蓋章但古簡單木火門慢印鋸傳魯班需砍斧抓茅割血厲仔細齒鐵省此奶封讀級業件棒ˊ體健康世雖校架功等假勸淘咪導陪伴恩惠

第 4 冊  第 3 課

課文全新字:蔔番茄摘鈴薯株塊莖壁虎借牆蚊蛇逃拉撥降掌握閒幅蓋章但古簡單木火門慢印鋸傳魯班需砍斧抓茅割血厲仔細齒鐵省此奶封讀級業件棒ˊ體健康世雖校架功等假勸淘咪導陪伴恩惠
  設定習字:達文百英國科牠活站穿順腿揮傷害其
  比對習字:
漏設之習字:
設定非習字:爾棕肩
比對非習字:
    漏設字:牆蚊蛇逃拉撥降掌握閒幅蓋章但古簡單木火門慢印鋸傳魯班需砍斧抓茅割血厲仔細齒鐵省此奶封讀級業件棒ˊ體健康世雖校架功等假勸淘咪導陪伴恩惠

第 4 冊  第 4 課

課文全新字:雖校架功等假勸淘咪導陪伴恩惠
  設定習字:萬護鄉車鴨雪米度標畫鹿或所內浪貓
  比對習字:
漏設之習字:
設定非習字:
比對非習字:
    漏設字:恩惠

第 4 冊  第 5 課

課文全新字:
  設定習字:努往腳絕腰悔滿臉汗行途頂雙臂
  比對習字:
漏設之習字:
設定非習字:
比對非習字:
    漏設字:

第 4 冊  第 6 課

課文全新字:
  設定習字:哥紙房圖考囪斜她彎片烏絲記童呼轉
  比對習字:
漏設之習字:
設定非習字:
比對非習字:
    漏設字:

第 4 冊  第 7 課

課文全新字:
  設定習字:桐苗栗速全每飄沿剛場淡香撿串環
  比對習字:
漏設之習字:
設定非習字:
比對非習字:
    漏設字:

第 4 冊  第 8 課

課文全新字:
  設定習字:鷹醒難雞熱暖搖總冰當感爭究竟陽
  比對習字:
漏設之習字:
設定非習字:
比對非習字:
    漏設字:

第 4 冊  第 9 課

課文全新字:
  設定習字:熊菜辛苦採收蘿番茄摘鈴薯株塊莖
  比對習字:
漏設之習字:
設定非習字:蔔
比對非習字:
    漏設字:

第 4 冊  第 10 課

課文全新字:
  設定習字:壁虎借牆蚊蛇逃拉撥降傘燕掌握
  比對習字:
漏設之習字:
設定非習字:
比對非習字:
    漏設字:

第 4 冊  第 11 課

課文全新字:
  設定習字:懂閒幅蓋章蟲但古簡單木火門慢印
  比對習字:
漏設之習字:
設定非習字:
比對非習字:
    漏設字:

第 4 冊  第 12 課

課文全新字:
  設定習字:鋸傳班需砍斧抓茅割血仔細齒試省此
  比對習字:
漏設之習字:
設定非習字:魯厲鐵
比對非習字:
    漏設字:

第 4 冊  第 13 課

課文全新字:
  設定習字:奶封歲讀級業件謝第賽體健康運世
  比對習字:
漏設之習字:
設定非習字:棒
比對非習字:
    漏設字:

第 4 冊  第 14 課

課文全新字:
  設定習字:雖校慣架功等假勸淘咪導陪伴恩惠
  比對習字:
漏設之習字:
設定非習字:
比對非習字:
    漏設字:



第 5 冊  第 1 課

課文全新字:探險蜘蛛吐結螢界無盤闢甜入博館恐龍巨噴景
  設定習字:探險結界無盤容入博館恐龍巨骨噴景
  比對習字:探險結界無盤入博館恐龍巨骨噴景
漏設之習字:
設定非習字:蜘蛛螢闢
比對非習字:蜘蛛螢闢
    漏設字:吐甜

第 5 冊  第 2 課

課文全新字:驚男特金髮極始鏡眼腫透淚突電剃頓眶接
  設定習字:驚男特金髮漂極病始鏡眼透窗淚突電
  比對習字:驚男特金髮漂極病始鏡眼透淚突電
漏設之習字:兩
設定非習字:腫剃
比對非習字:腫剃
    漏設字:頓眶接

第 5 冊  第 3 課

課文全新字:鷺堤尋寒便群午騎嚇彈易尤保石喝止近夠飽
  設定習字:情形肚化展深累招接樓傍於趕抱千論
  比對習字:傍
漏設之習字:兩馬運謝
設定非習字:餓蹤影
比對非習字:
    漏設字:鷺堤尋寒便群午騎嚇彈易尤保石喝止近夠飽

第 5 冊  第 4 課

課文全新字:題位朗辦營演提該鱗係另女露案理妳唉越騙
  設定習字:波斯飽決造溫窩軟綿沙碌糖主算非失
  比對習字:
漏設之習字:懂
設定非習字:滋銜釀
比對非習字:
    漏設字:題位朗辦營演提該鱗係另女露案理妳唉越騙

第 5 冊  第 5 課

課文全新字:剪嗚燒壺論式危解決迴紋儘助帽使防滴服情
  設定習字:位營演提題該係另喝女案理妳越午便
  比對習字:便午理題該
漏設之習字:謝
設定非習字:朗辦鱗露騙
比對非習字:
    漏設字:剪嗚燒壺論式危解決迴紋儘助帽使防滴服情

第 5 冊  第 6 課

課文全新字:曹秤操堵柱嘴舌討重桿宰趕艘沉深線量
  設定習字:剪燒式易危解迴紋鐵助使防止滴服保
  比對習字:
漏設之習字:腿搖船
設定非習字:嗚壺儘帽
比對非習字:
    漏設字:曹秤操堵柱嘴舌討重桿宰趕艘沉深線量

第 5 冊  第 7 課

課文全新字:城歐洲志讚返利几臺錯廚持非欣賞般堂尖積棟相代各模型釋居民化境
  設定習字:曹秤操柱嘴舌討重辦桿宰船沉線石量
  比對習字:船
漏設之習字:愛圖搖兩鴨戲
設定非習字:堵艘
比對非習字:
    漏設字:城歐洲志讚返利几臺錯廚持非欣賞般堂尖積棟相代各模型釋居民化境

第 5 冊  第 8 課

課文全新字:聆啾吱昆觀察枯枝姿態離悄
  設定習字:聆啾吱昆觀察枯枝蜻蜓各姿態錯離悄
  比對習字:聆啾吱昆觀察枯枝蜻蜓各姿態錯離悄
漏設之習字:愛
設定非習字:
比對非習字:
    漏設字:

第 5 冊  第 9 課

課文全新字:肚溪溼千客互受壞羽啄食展嘆留依捨
  設定習字:賞溪溼客群互相受壞羽食翅戲留依捨
  比對習字:賞溪溼客群互相受壞羽食翅戲留依捨
漏設之習字:兩愛
設定非習字:嚇啄
比對非習字:嚇啄
    漏設字:肚千展嘆

第 5 冊  第 10 課

課文全新字:乎迷程部螳螂…研驗睛捲疑於砲射轟差稱詩
  設定習字:珠顆滾豆荷珍潤植扮精神翠戴顯漸蒸
  比對習字:
漏設之習字:愛蜘蛛
設定非習字:鑽
比對非習字:
    漏設字:乎迷程部螳螂…研驗睛捲疑於砲射轟差稱詩

第 5 冊  第 11 課

課文全新字:企鵝鰭擺笨敵趴滑蛋孵翼胃餵餓包父令
  設定習字:企鵝膀內套擺笨敵趴滑蛋翼胃餵包父
  比對習字:企鵝膀內套擺笨敵趴滑蛋翼胃餵包父
漏設之習字:燕搖愛溫暖兩
設定非習字:鰭孵
比對非習字:鰭孵
    漏設字:餓令

第 5 冊  第 12 課

課文全新字:獸劇除夕村婆（）乙幕(用手拍拍布包)伸飯娘凶猛付緊貼痛神仙
  設定習字:獸除夕村婆民乙伸飯躲凶付頓睛痛仙
  比對習字:獸除夕村婆民乙伸飯凶付頓睛痛仙
漏設之習字:兩謝紙
設定非習字:幕娘猛緊
比對非習字:幕娘猛緊
    漏設字:劇（）(用手拍拍布包)貼神

第 5 冊  第 13 課

課文全新字:賀寄箱廣柳肉麵碗北影念搬鄰
  設定習字:賀部寄箱廣柳肉麵碗臺北影念搬鄰居
  比對習字:賀部寄箱廣柳肉麵碗臺北影念搬鄰居
漏設之習字:兩
設定非習字:棒
比對非習字:棒
    漏設字:

第 5 冊  第 14 課

課文全新字:換聯街巷團昨祭拜祖壓錢輩俗孝懷珍惜農曆
  設定習字:換聯街巷團昨拜祖壓錢俗孝懷惜農曆
  比對習字:換聯街巷團昨拜祖壓錢俗孝懷惜農曆
漏設之習字:
設定非習字:祭輩
比對非習字:祭輩
    漏設字:珍

